\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: тест, система, пользователь, вопрос, набор вопросов, ответ, результат, время, классы, json файл, сериализация, десериализация, метод, модуль, интерфейс.
Объектом разработки является система тестирования, занимающаяся созданием тестов, входящих в них вопросов, тестированием пользователей, отображение результатов пройденных тестов.

Целью курсовой работы является создание наборов вопросов для тестирования пользователей, сбор результатов тестирования пользователей путём создание системы тестирования.

В процессе создания системы тестирования были выделены основные сущности путем создания информационных блоков, использованы классы и методы модулей, обеспечивающие работу с сущностями предметной области, а также корректную работу интерфейса, разработаны окна, содержащие информацию о текущем тесте, его содержимом, настройке содержимого теста, а также окна для прохождения тестирования, отображения результатов тестирования.

При разработке системы тестирования использовалась событийно-ориентированная графическая библиотека Tkinter.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

The list of keywords: test, system, user, question, set of questions, answer, result, time, classes, json file, serialization, deserialization, method, module, interface.
The object of development is a testing system that creates tests, questions included in them, tests users, displays the results of completed tests.

The purpose of the course work is to create sets of questions for user testing, collecting user test results by creating a testing system.

In the process of creating a testing system, the main entities were identified by creating information blocks, classes and methods of modules were used to ensure work with the entities of the subject area, as well as the correct operation of the interface, windows were developed containing information about the current test, its contents, setting up the test content, as well as windows for passing testing, displaying test results.

The event-oriented Tkinter graphics library was used in the development of the testing system.
\selectlanguage{russian}
