% !TeX spellcheck = ru_RU-Russian
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{9}

    \bibitem{python} Лутц М. Изучаем Python, 4-е издание / М. Лутц ; пер. с англ. — Санкт-Петербург : Символ-Плюс, 2011. — 1280 с. - ISBN 978-5-93286-159-2  - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Златопольский Д. М. Основы программирования на языке Python / Д. М. Златопольский. — Москва : ДМК Пресс, 2017. — 284 с. - ISBN 978-5-97060-552-3 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Лутц М. Программирование на Python, том I, 4-е издание / М. Лутц ; пер. с англ. — Санкт-Петербург : Символ-Плюс, 2011. — 992 с. - ISBN 978-5-93286-210-0 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Лутц М. Программирование на Python, том II, 4-е издание / М. Лутц ; пер. с англ. — Санкт-Петербург : Символ-Плюс, 2011. — 992 с. - ISBN 978-5-93286-211-7 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Гэддис Т. Начинаем программировать на Python / Т. Гэддис ; пер. с англ. — 4-е изд. — Санкт-Петербург : БХВ-Петербург, 2019. — 768 с. - ISBN 978-5-9775-4002-5 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Лучано Рамальо Python. К вершинам мастерства / Лучано Рамальо. — Москва : ДМК Пресс, 2016. — 768 с. - ISBN 978-5-97060-384-0 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Свейгарт, Эл. Автоматизация рутинных задач с помощью Python: практическое руководство для начинающих / Эл Свейгарт ; пер. с англ. — Москва : Вильямс, 2016. — 592 с. - ISBN 978-5-8459-2090-4 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Рейтц К., Шлюссер Т. Автостопом по Python / К. Рейтц, Т. Шлюссер. — Санкт-Петербург : Питер, 2017. — 336 с. : ил. — (Серия «Бестселлеры O’Reilly»). - ISBN 978-5-496-03023-6 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Любанович Билл Простой Python. Современный стиль программирования / Билл Любанович. — Санкт-Петербург : Питер, 2016. — 480 с. - ISBN 978-5-496-02088-6 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Доунсон М. Программируем на Python / М. Доунсон. — Санкт-Петербург : Питер, 2014. — 416 с. - ISBN 978-5-496-01071-9 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Элиенс А. Принципы объектно-ориентированной разработки программ / А. Элиенс. — Москва : Вильямс, 2002. — 496 с. - ISBN 5-8459-0233-9 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Грэхем И. Объектно-ориентированные методы: Принципы и практика / И. Грэхем ; пер. с англ. — Изд. 3-е. — Москва : Вильямс, 2004. — 880 с. - ISBN 5-8459-0438-2 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Иванова Г. С., Ничушкина Т. Н., Пугачев Е. К. Объектно-ориентированное программирование : учеб. для вузов / Г. С. Иванова, Т. Н. Ничушкина, Е. К. Пугачев ; под ред. Г. С. Ивановой. — Москва : Изд-во МГТУ им. Н.Э. Баумана, 2001. — 320 с. - ISBN 5-7038-1525-8 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Иванова Г. С. Технология программирования : учебник для вузов / Г. С. Иванова. — Москва : Изд-во МГТУ им. Н.Э. Баумана, 2003. — 320 с. - ISBN 5-7038-2077-4 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{python} Прохоренок Н.А. Python 3 и PyQt. Разработка приложений. – СПб.: БХВ-Петербург, 2012. – 704 с.
    \bibitem{python} Россум Г. , Ф.Л.Дж. Дрейк, Д.С. Откидач, [и др.]. Язык программирования Python. / 2001 — 454 c. - ISBN 9789667393540  — Текст : непосредственный.
    \bibitem{GUI} Букунов С. В. Разработка приложений с графическим пользовательским интерфейсом на языке Python : учебное пособие для СПО / С. В. Букунов, О. В. Букунова. — Санкт-Петербург : Лань, 2023. — 88 с. - ISBN 978-5-507-45192-0 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{GUI} Машнин Т. Создание настольных Python приложений с графическим интерфейсом пользователя / Т. Машнин. — Москва : ЛитРес: Самиздат, 2021. — 131 с. - ISBN 978-5-532-96908-7 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{patterns} Э. Гамма Паттерны объектно-ориентированного проектирования / Э. Гамма, Р. Хелм, Р. Джонсон, Д. Влиссидес. — Санкт-Петербург [и др.] : Питер, 2022. — 446 с. - ISBN 978-5-4461-1595-2 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{programming} Макконнелл С. Совершенный код / С. Макконнелл. — Санкт-Петербург : Питер, 2018. — 896 с. - ISBN 978-5-9909805-1-8 - Текст: непосредственный.
    \bibitem{INDIGO} INDIGO - Документация к программе для создания тестов и тестирования / Indigo Software Technologies, 2025. - 29 с. - https://indigotech.ru/manual - Текст: электронный.
    \bibitem{MyTestX} My TestX - ИНСТРУКЦИЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЯ ПРОГРАММЫ / www.klyaksa.net, 2025. - 78 с. - https://mytest.klyaksa.net/htm/download/MyTestXProHelp.pdf - Текст: электронный.
    \bibitem{EasyQuizzy} EasyQuizzy - Работа с конструктором тестов / EasyQuizzy, 2012. - 32 с. - Текст: электронный.
    
\end{thebibliography}
